<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    <string-array name="QOLE_questions">
        <item name="1"> 1)   आपण उर्जावान / उत्साही होतो ? </item>
        <item name="2"> 2)   आपल्याला निरुत्साही व निराश  वाटले ? </item>
        <item name="3"> 3)   ड्रायविंग किंवा इतर वाहतूक करताना एपिलेप्सी  किंवा अँटिएपिलेप्टिक ओषधांमुळे आपल्याला किती वेळ त्रास  झाला  ? </item>
        <item name="4"> 4)   स्वतः च्या  काम करण्याच्या क्षमता / मर्यादा बद्दल आपल्याला कितपत  चिंता वाटते  ? </item>
        <item name="5"> 5)   स्वतःच्या सामाजिक  क्षमता मर्यादा बद्दल आपल्याला कितपत चिंता वाटते  ? </item>
        <item name="6"> 6)   आपल्या  स्मृती  ( लक्षात राहणे न राहणे ) बद्दल  आपल्यला  कितपत चिंता वाटते  ? </item>
        <item name="7"> 7)   एपिलेप्सी  किंवा अँटिएपिलेप्टिक ओषधांमुळे होणाऱ्या शारीरिक   प्रभाव बद्दल तुम्हाला  कितपत चिंता वाटते / त्रास होतो ? </item>
        <item name="8"> 8)    एपिलेप्सी  किंवा अँटिएपिलेप्टिक ओषधांमुळे होणाऱ्या मानसिक  प्रभाव बद्दल तुम्हाला  कितपत चिंता वाटते /त्रास होतो ? </item>
        <item name="9"> 9)   पुढील ४ आठवड्यात  जप्ती ( मिरगी चा झटका ) येण्या बद्दल आपल्याला  कितपत भीती  वाटते ? </item>
        <item name="10"> 10)  गेल्या  ४ आठवड्याच्या  काळात  आपल्या  आयुष्याची गुणवत्ता  कशी राहिली आहे (म्हणजे , तुमच्यासाठी  गोष्टी  कशा  चालल्या  आहेत ) ? </item>
        <item name="11"> 11)  एपिलेप्सी संबंधित  आपली जीवन  गुणवत्ता स्थिती  आपल्या मनावर  किती तणाव आणते  ? </item>
    </string-array>

    <string-array name="stigma_questions">

        <item name="1"> 1)  ज्या लोकांना माहित आहे की मला जबरदस्त दुखापत झाली आहे ते मला वेगळ्या पद्धतीने वागवतात ?</item>
        <item name="2"> 2)  खरोखर काही फरक पडत नाही मी लोकांबद्दल काय बोलतो माझ्या जप्तीची स्थिती, ते सहसा त्यांचे मन असते तयार झालेले ?</item>
        <item name="3"> 3)  जप्तीच्या स्थितीमुळे मला नेहमी स्वतःला सिद्ध करावे लागते ? </item>
        <item name="4"> 4)  माझ्या जप्तीच्या परिस्तिथी मुळे, मला समस्या आहे घनिष्ठ संबंध विकसित करणे. ?</item>
        <item name="5"> 5)  बर्याच लोकांच्या मनात, जप्तीच्या स्थिती मला एक कलंक किंवा लेबल जोडते ? </item>
        <item name="6"> 6)  माझ्या जप्तीच्या परिस्तिथी मुळे मला  इतर प्रौढांपेक्षा वेगळे वाटते ? </item>
        <item name="7"> 7)  माझ्या जप्तीच्या स्थितीबद्दल मला लाज वाटते ?</item>
        <item name="8"> 8)  मला माझ्या जप्तीच्या स्थितीबद्दल इतरांना सांगण्यास लाज वाटली का ? </item>
        <item name="9"> 9)  माझ्या जप्तीच्या स्थितीमुळे इतरांना माझ्याशी सोयीस्कर वाटत आहे ?</item>
        <item name="10"> 10)  मला वाटते की माझ्या जप्तीच्या स्थितीमुळे इतरांना माझ्याबरोबर रहाणे पसंत नाही ?</item>

    </string-array>


    <string-array name="who_questions">

        <item name="1"> 1)   दीर्घ  कालावधीसाठी  उभे  राहणे  जसे कि ३० मिनिटे  ?</item>
        <item name="2"> 2)   आपल्या  घरगुती  जबाबदाऱ्या  हाताळणे  ?</item>
        <item name="3"> 3)   एक नवीन कार्य  शिकणे , उदाहरणार्थ  नवीन जागा कशी मिळवायची ? </item>
        <item name="4"> 4)   इतर  कोणाही  सामान , सामाजिक  उपक्रमामध्ये  ( उदाहरणार्थ   उत्सव , धार्मिक  किंवा इतर  उपक्रम ) सामील होणाऱ्या  आपल्याला  कितपत समस्या उदभवली ?</item>
        <item name="5"> 5)   तुमच्या  आरोग्य  परिस्थिती  चा  तुमच्यावर  भावनिक  परिणाम  किती झाला आहे  ?</item>
        <item name="6"> 6)   दहा मिनिटे काहीतरी करण्यावर  लक्ष केंद्रित  करणे  ?</item>
        <item name="7"> 7)   दीर्घ  (लांब ) अंतर चालणे जसे कि एक किलोमीटर (किंवा  त्या सामान ) ?</item>
        <item name="8"> 8)   आपले संपूर्ण  शरीर  स्वच्छ  धुणे  ?</item>
        <item name="9"> 9)   कपडे  घालणे ? </item>
        <item name="10"> 10)   आपण  ओळखत नसलेल्या  लोकांशी व्यवहार  करणे ?</item>
        <item name="11"> 11)   मैत्री  कायम ठेवणे  ?</item>
        <item name="12"> 12)   आपली  रोजची  कामे ?</item>

    </string-array>

    <string-array name="epilepsy_questionaries_2_9">
        <item>तुमच्या मुलाला कधी फिट्स / झटके / मिरगी / चमकी आली आहे का?</item>
        <item>तुमच्या मुलाला कधी बेशुद्ध होण्याचे झटके यापैकी कोणत्याही बाबींशी संबंधित होते का?</item>
        <item>अशा किती झटके मुलाला आले आहेत?</item>
        <item>पहिल्या आणि शेवटच्या झटक्याच्या मध्ये किती कालावधी होता?</item>
        <item>हे झटके नेहमी तापासोबत येत होते का? (फक्त जर हे झटके 6 महिने ते 6 वर्ष वयात आले असतील तर)</item>
        <item>हे झटके मेंदूचा संसर्ग, डोक्याला इजा, इतर संसर्ग किंवा डॉक्टरांनी सांगितलेल्या कोणत्याही इतर कारणामुळे झाले होते का? असल्यास, कृपया कारण नमूद करा.</item>
        <item>हे झटके फक्त जन्मानंतर पहिल्या महिन्यात आले होते का?</item>
        <item>हे झटके नेहमी राग, वेदना, निराशा आणि दीर्घकालीन रडण्याच्या परिस्थितीत रंग बदलणे किंवा बेशुद्ध होणे यासह होते का?</item>
        <item>हे झटके नेहमी जास्त वेळ उभं राहिल्यानंतर झाले का?</item>
        <item>तुमच्या मुलाला वारंवार \'शून्यात हरवणे\' किंवा आजूबाजूच्या गोष्टींची जाणीव न होणे असे झटके येतात का?</item>
        <item>तुमच्या मुलाला खालीलपैकी कोणतेही झाले आहे का? अचानक जमिनीवर पडणे, डोके खाली झुकणे, झटका येऊन शरीर वाकणे?</item>
        <item>मुलगा सध्या कोणतीही मिरगीसाठी औषधे घेत आहे का?</item>
        <item>मुलाला खालीलपैकी काही निदान झाले आहे का? सेरेब्रल पाल्सी, विकासात उशीर, बौद्धिक कमतरता, ऑटिझम, ADHD, शिकण्यात अडचण</item>
    </string-array>

    <string-array name="epilepsy_questionnaire_extended">
        <item>प्रत्यक्षदर्शी उपस्थित आहे का, प्रत्यक्ष किंवा फोनवर?</item>
        <item>कोणतेही पूर्वसंचित घटक होते का: गंभीर डोकेदुखी (२४ तासांहून अधिक बेशुद्धता), मेंदूचा संसर्ग, झोपेचा अभाव, अत्यधिक मद्यसेवन, बेकायदेशीर औषधांचा वापर?</item>
        <item>लाल किंवा निळा रंग बदल झालाय का?</item>
        <item>हात किंवा पायात आकडी आहे का?</item>
        <item>हात किंवा पाय थरथरत आहेत का?</item>
        <item>जीभ चावली आहे का?</item>
        <item>लघवी किंवा शौचावर नियंत्रण नाही का?</item>
        <item>डोके उजवीकडे किंवा डावीकडे वळते का?</item>
        <item>डोळे बंद आहेत का?</item>
        <item>संवाद साधता येतंय का?</item>
        <item>एका बाजूला कमजोरी आहे का?</item>
    </string-array>

    <string-array name="attack_types">
        <item>जीटीसी</item>
        <item>एबीएस</item>
        <item>फोकल</item>
        <item>झोपेत</item>
        <item>जागेपणी</item>
        <item>जीभ चावणे</item>
        <item>मूत्रविसर्जन/विशिष्ट नियंत्रण हरवणे</item>
    </string-array>

</resources>