<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="QOLE_questions">
        <item name="1"> 1)   आप उजार्वान थे? ? </item>
        <item name="2"> 2)   आपको निराश  और उदास मेहसूस हुआ हैं ? </item>
        <item name="3"> 3)   ड्राईिव्हंग (या अन्य परिवहन) के दौरान आपको मिर्गी या एंटी एपिलिप्सी दवाइओंसे  कितनी  देर तक परेशानी ? </item>
        <item name="4"> 4)   स्वयं  की (अपनी ) काम करने की  क्षमताओं / सीमाओं  के  बारे  मैं  आपको  कितना  चिंता  है ? </item>
        <item name="5"> 5)   स्वयं  के  सामाजिक  क्षमताओं / सीमाओं  के  बारे  मैं  आपको  कितना  चिंता  है ? </item>
        <item name="6"> 6)   आपकी याददाश्त (याद रहने / न रहना ) के बारे मैं  आपको कितना  चिंता  है  </item>
        <item name="7"> 7)   मिर्गी  या एंटी एपिलेप्टिक दवाईयां के शारीरिक  प्रभाव  की वजहसे  आपको  कितनी  चिंता / तकलीफ  होती है ? </item>
        <item name="8"> 8)   मिर्गी  या एंटी एपिलेप्टिक दवाईयां के मानसिक   प्रभाव  की वजहसे  आपको  कितनी  चिंता / तकलीफ  होती है  ? </item>
        <item name="9"> 9)   अगले ४ हफ्तों  मैं  आने वाली जब्ती (मिर्गी  का दैlरा) के बारे मैं अपको कितना  डर लगता  है  ? </item>
        <item name="10"> 10)  पिछले ४ हफ्ते  मैं  आपके  जीवन की गुणवत्ता  कैसी  रही है (यानि , आपके लिए जिंदगी  कैसे चल रही है ) ?  </item>
        <item name="11"> 11)  मिर्गी  से संबंदित आपके जीवन गुणवत्ता की स्तिथि  आपके  दिमाग  पर कितना तनाव  लती है  ? </item>
    </string-array>

    <string-array name="stigma_questions">

        <item name="1"> 1)   जो लोग जानते हैं कि मेरे पास दौरे की स्थिति है, मेरे साथ अलग तरह से पेश आते हैं। ?</item>
        <item name="2"> 2)   यह वास्तव में कोई फर्क नहीं पड़ता कि मैं अपनी जब्ती की स्थिति के बारे में लोगों से क्या कहता हूं, वे आम तौर पर अपना दिमाग बना लेते हैं । ?</item>
        <item name="3"> 3)   मुझे हमेशा जब्ती की स्थिति के कारण खुद को साबित करना पड़ता है  ?</item>
        <item name="4"> 4)   मेरी जब्ती की स्थिति के कारण, मुझे अंतरंग संबंध विकसित करने में समस्या है ?</item>
        <item name="5"> 5)   कई लोगों के दिमाग में, एक जब्ती की स्थिति मुझे एक कलंक या लेबल देती है ?</item>
        <item name="6"> 6)   मैं अपनी जब्ती की स्थिति के कारण अन्य वयस्कों से अलग महसूस करता हूं ?</item>
        <item name="7"> 7)   मैं अपनी जब्ती की स्थिति के बारे में शर्मिंदा महसूस करता हूं ?</item>
        <item name="8"> 8)   मुझे अपनी जब्ती की स्थिति के बारे में दूसरों को बताने में शर्म महसूस होती है ?</item>
        <item name="9"> 9)   मुझे लगता है कि मेरी जब्ती की स्थिति के कारण अन्य लोग मेरे साथ सहज नहीं हैं ?</item>
        <item name="10"> 10)   मुझे लगता है कि मेरी जब्ती की स्थिति के कारण अन्य लोग मेरे साथ नहीं रहना पसंद करेंगे  ?</item>

    </string-array>

    <string-array name="who_questions">
        <item name="1">1)  क्या आप लंबे समय तक खड़े रह सकते हैं, जैसे कि 30 मिनट?</item>
        <item name="2">2)  क्या आप अपने घरेलू कार्यों को संभाल सकते हैं?</item>
        <item name="3">3)  क्या आप कोई नया कार्य सीख सकते हैं, जैसे कि किसी नई जगह जाना सीखना?</item>
        <item name="4">4)  क्या आपको सामुदायिक गतिविधियों (जैसे त्योहार, धार्मिक या अन्य कार्यक्रम) में भाग लेने में कठिनाई होती है?</item>
        <item name="5">5)  आपकी स्वास्थ्य स्थिति ने आपको भावनात्मक रूप से कितना प्रभावित किया है?</item>
        <item name="6">6)  क्या आप दस मिनट तक किसी कार्य पर ध्यान केंद्रित कर सकते हैं?</item>
        <item name="7">7)  क्या आप लंबी दूरी चल सकते हैं, जैसे एक किलोमीटर?</item>
        <item name="8">8)  क्या आप अपने पूरे शरीर को साफ कर सकते हैं?</item>
        <item name="9">9)  क्या आप कपड़े पहन सकते हैं?</item>
        <item name="10">10)  क्या आप अनजान लोगों से व्यवहार कर सकते हैं?</item>
        <item name="11">11)  क्या आप दोस्ती बनाए रख सकते हैं?</item>
        <item name="12">12)  क्या आप अपनी रोजमर्रा की गतिविधियाँ कर सकते हैं?</item>
    </string-array>

    <string-array name="epilepsy_questionaries_2_9">
        <item>क्या आपके बच्चे को कभी दौरे / झटके / मिर्गी / चमकी आए हैं?</item>
        <item>क्या आपके बच्चे को कभी बेहोशी के दौरे इनमें से किसी के साथ हुए हैं?</item>
        <item>ऐसे कितने दौरे आपके बच्चे को हुए हैं?</item>
        <item>पहले और आखिरी दौरे के बीच कितना समय अंतर था?</item>
        <item>क्या आपके बच्चे को हमेशा बुखार के साथ ही दौरे आते थे? (सिर्फ 6 महीने से 6 साल की उम्र में अगर दौरे हुए हों तो)</item>
        <item>क्या आपके बच्चे को ये दौरे केवल मस्तिष्क संक्रमण, सिर में चोट, अन्य संक्रमण या डॉक्टर द्वारा बताए गए कारणों से हुए हैं? यदि हाँ, कृपया कारण बताएं।</item>
        <item>क्या आपके बच्चे को ये दौरे केवल जीवन के पहले महीने में हुए हैं?</item>
        <item>क्या ये सभी दौरे क्रोध, दर्द, निराशा या लंबे समय तक रोने पर बेहोशी या रंग बदलने के साथ हुए हैं?</item>
        <item>क्या ये सभी दौरे लंबे समय तक खड़े रहने के बाद हुए हैं?</item>
        <item>क्या आपके बच्चे को बार-बार \'खो जाने\' या आसपास की चीजों का ध्यान न रहने के दौरे होते हैं?</item>
        <item>क्या आपके बच्चे को इनमें से कोई भी हुआ है? अचानक और अनजाने में गिरना, सिर झुकना या शरीर में झटका आना?</item>
        <item>क्या बच्चा वर्तमान में कोई मिर्गी-रोधी दवा ले रहा है?</item>
        <item>क्या बच्चे को निम्नलिखित में से कोई भी बीमारी बताई गई है? सेरेब्रल पाल्सी, विकास में देरी, मानसिक अक्षमता, ऑटिज़्म, ADHD, सीखने में कठिनाई</item>
    </string-array>


    <string-array name="epilepsy_questionnaire_extended">
        <item>क्या कोई चश्मदीद गवाह मौजूद है, व्यक्तिगत रूप से या फोन पर?</item>
        <item>क्या कोई पूर्व कारक थे जैसे: गंभीर सिर की चोट (24 घंटे या अधिक की बेहोशी), मस्तिष्क संक्रमण, नींद की कमी, अत्यधिक शराब सेवन, अवैध नशे का उपयोग?</item>
        <item>क्या रंग लाल या नीला हो गया है?</item>
        <item>क्या हाथ या पैरों में अकड़न है?</item>
        <item>क्या हाथ या पैर कांप रहे हैं?</item>
        <item>क्या जीभ कट गई है?</item>
        <item>क्या पेशाब या मल पर नियंत्रण नहीं है?</item>
        <item>क्या सिर दाएं या बाएं मुड़ता है?</item>
        <item>क्या आँखें बंद हैं?</item>
        <item>क्या संवाद कर पा रहे हैं?</item>
        <item>क्या केवल एक तरफ कमजोरी है?</item>
    </string-array>


    <string-array name="attack_types">
        <item>जीटीसी</item>
        <item>एबीएस</item>
        <item>फोकल</item>
        <item>नींद में</item>
        <item>जागते समय</item>
        <item>जीभ काटना</item>
        <item>मल-मूत्र त्याग</item>
    </string-array>


</resources>